{
  "A1B emissions scenario": "A1B 배출 시나리오",
  "A2 emissions scenario": "A2 배출 시나리오",
  "Adaptation": "적응",
  "Adaptation science": "적응 과학",
  "Adaptive capacity": "적응형 용량",
  "Adaptive management": "적응형 관리",
  "Aerosol (Atmospheric)": "에어로졸(대기)",
  "Algal bloom": "조류 꽃",
  "Assisted migration": "마이그레이션 지원",
  "B1 emissions scenario": "B1 배출 시나리오",
  "B2 emissions scenario": "B2 배출 시나리오",
  "Biodiversity": "생물 다양성",
  "Bioenergy": "바이오 에너지",
  "Biofuel": "바이오 연료",
  "Biogeochemical cycles": "생지화학 주기",
  "Biomass": "바이오매스",
  "Black carbon": "블랙 카본",
  "Carbon capture and storage": "탄소 포집 및 저장",
  "Carbon cycle": "탄소 순환",
  "Carbon sequestration": "탄소 격리",
  "Climate change": "기후 변화",
  "Climate change refugia": "기후 변화 피난처",
  "Climate variability": "기후 변동성",
  "Cold wave": "한파",
  "Dispersal": "분산",
  "Drought": "가뭄",
  "Dry spell": "마른 주문",
  "Ecological corridor": "생태 복도",
  "Ecosystem": "에코시스템",
  "Ecosystem services": "생태계 서비스",
  "El Niño-Southern Oscillation": "엘니뇨-남방 진동",
  "Emergent properties": "긴급 속성",
  "Emissions scenarios": "배출 시나리오",
  "Energy systems": "에너지 시스템",
  "Environmental justice": "환경 정의",
  "Evapotranspiration": "증발산",
  "Evolution": "진화",
  "Extreme events": "극단적인 이벤트",
  "Extreme precipitation (events)": "극심한 강수량(이벤트)",
  "Feedback": "피드백",
  "Fitness": "피트니스",
  "Food security": "식량 안보",
  "Forcing": "강제",
  "Frontline communities": "최전선 커뮤니티",
  "Frost-free season": "서리가 내리지 않는 계절",
  "Genetic rescue": "유전자 구조",
  "Geoengineering": "지리 공학",
  "Global Climate Models (GCM)": "지구 기후 모델(GCM)",
  "Global change": "글로벌 변화",
  "Global warming": "지구 온난화",
  "Greenhouse gases": "온실 가스",
  "Heat stress": "열 스트레스",
  "Heat wave": "폭염",
  "Heavy precipitation events": "폭우 이벤트",
  "Indicator": "표시기",
  "Indigenous knowledges": "토착 지식",
  "Invasive species": "침입 종",
  "Land cover": "토지 피복",
  "Land use": "토지 사용",
  "Life history": "생활사",
  "Mitigation": "완화",
  "Nutrients": "영양소",
  "Ocean acidification": "해양 산성화",
  "Ozone": "오존",
  "Paleoclimate": "고기후",
  "Pathogen": "병원체",
  "Permafrost": "영구 동토층",
  "Phenology": "페놀학",
  "Phenotypic plasticity": "표현형 가소성",
  "Phytoplankton": "식물성 플랑크톤",
  "Preparedness": "준비",
  "Primary productivity": "기본 생산성",
  "Proxies": "프록시",
  "Radiative forcing": "복사 강제력",
  "Range shift": "범위 이동",
  "Representative Concentration Pathways": "대표적인 집중 경로",
  "Resilience": "회복 탄력성",
  "Resource mismatch": "리소스 불일치",
  "Risk": "위험",
  "Risk assessment": "위험 평가",
  "Risk management": "위험 관리",
  "Risk perception": "위험 인식",
  "Risk-based framing": "위험 기반 프레임워크",
  "Scenario": "시나리오",
  "Seed sourcing": "종자 소싱",
  "Sink": "싱크대",
  "Snow water equivalent (SWE)": "스노우 워터 등가물(SWE)",
  "Snowpack": "스노우팩",
  "Special Report on Emissions Scenarios (SRES)": "배출 시나리오에 대한 특별 보고서(SRES)",
  "Stakeholder": "이해 관계자",
  "Storm surge": "폭풍 해일",
  "Stratification": "계층화",
  "Stressor": "스트레스",
  "Subsistence": "생계",
  "Tipping point": "티핑 포인트",
  "Traditional knowledge": "전통 지식",
  "Transpiration": "증발",
  "Trophic level": "영양 수준",
  "Uncertainty": "불확실성",
  "Urban heat island effect": "도시 열섬 효과",
  "Validate": "유효성 검사",
  "Value": "가치",
  "Value (economic)": "가치(경제적)",
  "Vector (disease)": "벡터(질병)",
  "Vulnerability": "취약성",
  "Vulnerability assessment": "취약성 평가",
  "Water security": "물 보안",
  "Water stress": "물 스트레스"
}